#微分方程式
## 問2
##### 微分方程式$\displaystyle\frac{d^{2}x}{dt^2}-5\frac{dx}{dt}+6x$について、次を証明する。
### (1)関数$e^{2t}$と$e^{3t}$は解である
$x=e^{2t}$とおくと、
$$
\frac{dx}{dt}=2e^{2t}
$$$$
\frac{d^2x}{dt^2}=4e^{2t}
$$が得られる。これを元の微分方程式に代入すると、
$$
4e^{2t}-5\times2e^{2t}+6e^{2t}=0
$$となる。

同様に、$x=e^{3t}$とおくと、
$$
\frac{dx}{dt}=3e^{3t}
$$$$
\frac{d^2x}{dt^2}=9e^{3t}
$$より、$$
9e^{3t}-5\times3e^{3t}+6e^{3t}=0
$$となる。
よって、関数$e^{2t}$と$e^{3t}$は解である。

###(2)任意の定数$C_1,C_2$について、関数$C_1e^{2t}+C_2e^{3t}$は解である
$x=C_1e^{2t}+C_2e^{3t}$とおくと、
$$
\frac{dx}{dt}=2C_1e^{2t}+3C_2e^{3t}
$$$$
\frac{d^2x}{dt^2}=4C_1e^{2t}+9C_2e^{3t}
$$が得られる。これを元の微分方程式に代入すると、
$$
4C_1e^{2t}+9C_2e^{3t}-5\times(2C_1e^{2t}+3C_2e^{3t})+6\times(C_1e^{2t}+C_2e^{3t})=0
$$となる。
よって、関数$C_1e^{2t}+C_2e^{3t}$は解である。

## 問6(1)
##### $\displaystyle \frac{d^{2}x}{dt^2}-6\frac{dx}{dt}+8x=0$の一般解を求めよ。
特性方程式$\lambda^2-6\lambda+8=0$を解くと、
$$
\lambda^2-6\lambda+8=0\\
(\lambda-4)(\lambda-2)=0\\
\lambda=4,2
$$
よって、一般解は$$
x=C_1e^{2t}+C_2e^{4t}\quad(C_1,C_2:任意定数)
$$
### 冬休み課題

http://bit.ly/2RWxyhX
